[置頂]721捐贈急救物資需知

見到大家都開始預備721，咁我都岀張急救物資list，大家可以參考一下，然後執物資去急救站！
——————————————

*多少=需求多少/重要性高低
大家可以根據自己預算，由上買到下，感謝！

****
紗布
生理鹽水(20ml/1000ml)
蒸餾水

***
化學冰袋ice pack
寶礦力
希必定 Hibitane(紅色消毒藥水)

**
三角巾
外科手套
繃帶

*
紙巾
——————————————
建議急救員亦自備:
#vital三寶(BP SpO2 H’stix)
雨褸
#如已組隊，可一隊一set。另需確保H’stix使用者清𥇦了解其用法。
——————————————
物資就講完喇，講多少少嘢
1. 唔係急救人，都可以做更多！
當日嘅天氣有雨，但都會熱。帶多d水，食返個充足嘅午餐先好岀嚟！永遠預防總好過治療呀，睇住身身嘅同路人！

2. 呼叫急救員嚟幫手
如果身邊有人唔舒服/需要幫手，請做以下幾件事:
keep住舉高雙手，然後嗌要first aider。
以後麻煩大家唔好淨係嗌要first aid，有時你地叫first aid物資，我地都仆埋過嚟
可以嘅話，再將個情況嗌岀嚟，例如: 有人暈咗！/有人擦傷！/有人扭傷！
之後搵人舉起閂左既遮，同搵個人行岀人群，帶領first aider去求助者位置。

最後希望大家平安安全，香港人加油！

整咗條片 提下大家點解721要上街

大家背負既係烈士們既遺願
721 大家代佢地一齊走下去

一個都不能少
不流血，不受傷，不被捕
不分化，不篤灰，不割蓆

一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

願香港平安，大家平安，訴求成功爭取！

推

721見

自推

721見喇香港人

香港人加油

可以既話 帶埋傷者去急救站 方便大家 唔洗成班急救跑到之後有其他幫緊手

多謝 加油 721見

720 -- 政府山 基督徒集結

721

發夢時發覺原來烏龍茶係止喊神器

烏龍茶呀！！！！

多多益善

記住有傷者就大叫咩傷

721維園見

721金鐘見

拎唔拎到去現場？

港島西有冇物資收集站 OR 邊個議員office 可以送D急救物資去??

唔好買手術口罩啦

難d

自己帶住一個去現場 去到再換高級裝

要咩茶？津路果d ok?

721港島見

唔好意思阻一阻你
鑒於太多人搞錯物資手勢要再宣傳下
唔好再搞錯索帶同長遮手勢

好似無咩人話要茶咁既
前線係咪識用嫁啦?
D人拎左去飲咪浪費哂?

721個個精神
It's Now or Never

物資放邊？

想知遊行中途有冇物資站？
定要行到尾先有？

麻煩大家 所有物資去哂外圍物資站先
等佢地做分類 再係隔離築人鍊
唔該外圍物資站乜都收左先🙏🏻🙏🏻
最好有多2-3個大聲公來嗌物資同推前退後
71同班後生仔打理個營地真爽
希望星期日見得反你地

1）有人講咗「唔好再覆」就唔好爭住屌一毛、恥笑一毛，亦唔好跟住留「唔好再覆」，否則等同推po。2）俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。3）新聞po睇日期先覆，小心一毛伎倆：有人推舊po、出引戰po、傳聞po。最後，721去遊行！

有錢出錢有力出力

用茶溝水都得

Push

Ice pack 呢種得唔得

點解721啲post上唔到熱門

push

人手推

唔理衝唔衝
721去金鐘
上前或留後
裝備要足夠

邊度可以預先放定物資？

唔好買消毒酒精去first aid 站，無用

唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯？

岩啊 之前見有好多係站
但無用

呢幾日大圍北區都有

唉 好灰 大家幫手推下啊 唔該

大圍北區都有啊

記住有傷者就大叫咩傷

求求大家幫推

驚忙中有亂睇錯撈亂鹽水啊嘛

係啊
大家記住Alcohol pad 同成枝alcohol 都唔要啊

當日未能出庰 想捐贈物資可以拿去邊？

⚠️首開大圍區物資站⚠️
日期：18-20/7（星期四至六）
時間：1400-2200
地點：八爪魚天橋（18-19/7）
大圍地鐵站B出口（20/7）

為應付同保護前線手足
大圍區首設物資收集站
希望未能係前線幫手嘅手足
都可以為佢地出一分力

需要: 排名不分先後
1.大支生理鹽水（唔要吊鹽水嗰隻)
2.小支眼用生理鹽水
3.2寸或3寸繃帶
4·三角巾
5.敷料
6.噴霧膠布（雖然唔係正常急救要救嘅用品 但好有用）
7.哮喘藥
8.防具
9.紗布Gauze/廚房紙巾
10.一次性冰包
11.醫療手套
12.水
13.小林退熱貼
14.牛皮膠紙
15.口罩（邊款都得）
16.電池 （2A +3A)
17.頭盔 （好缺）
18.眼罩（好缺）
19.索帶
20.保鮮紙
21.長遮
22. 13，14號士巴拿
23. 舊衫舊褲（唔要黑色）

唔要❌
消毒酒精（急救唔會用架 痛死人咩！！！！）
吊鹽水嗰隻生理鹽水
攻擊性武器(刀，棍，鐵枝等等)
勞工手套 (要買買3m)
#物資情報

⚠️首開北區物資站⚠️
日期：19-20/7（星期五同六）
時間：1800-2230（19/7）
1500-2230（20/7）
地點：粉嶺地鐵站B出口

為應付同保護前線手足
北區設物資收集站
希望未能係前線幫手嘅手足
都可以為佢地出一分力

需要: 排名不分先後
1.大支生理鹽水（唔要吊鹽水嗰隻)
2.小支眼用生理鹽水
3.2寸或3寸繃帶
4·三角巾
5.敷料
6.噴霧膠布（雖然唔係正常急救要救嘅用品 但好有用）
7.哮喘藥
8.防具
9.紗布Gauze/廚房紙巾
10.一次性冰包
11.醫療手套
12.水
13.小林退熱貼
14.牛皮膠紙
15.口罩（n95以上）
16.電池 （2A +3A)
17.眼罩/泳鏡（好缺）
18.索帶
19.保鮮紙
20.長遮
21. 13，14號士巴拿
22. 舊衫舊褲（唔要黑色）
23.單面銀色玻璃貼
24.頭盔
25.3m手套

唔要❌
消毒酒精（急救唔會用架 痛死人咩！！！！）
吊鹽水嗰隻生理鹽水
攻擊性武器(刀，棍，鐵枝等等)

#物資情報

推推推推推

7.21見

自己沖定啦！十蚊買啲烏龍茶包，早一晚浸定幾多都得啦

我見識小想問下茶有咩功用
消毒? 消炎? 沖椒?

For催淚啊 因為有sodium hydrogencarbonate
有好多人話得 我自己就都仲未肯定

thx

唔洗客氣

【突發】【721香城Online】水魔法師終極攻略！！！

前線會唔會要噴漆?

? 急救唔會啊
至於物資站可能要

推推推 重要野 不停推

多謝你啊😭 熱門好多都唔關事

有幾間批發醫療用品可以買。

希望救傷組知我講邊幾間

請問中西區或銅鑼灣有物資站嗎？ 想21 前買左拎去

要唔要primapore?

有唔少急救用品，求收集物資位置

推一推先

呢層唔清楚啊 你可以睇一睇tg channel
淨係知大圍北區有

可以 到時捐急救站

7.21 就會好多地方都有架啦 到時見

其實紙皮有咩用架？除左寫野舉牌同做盾

幫手推

基於本群已經聯合18公海Admin
能確保所有物資能妥善送到現場
請留意所有物資收集站的設立
都以此頻道為準
以及各公海Admin所發出的公告

請自己考慮其他非官方物資站設立通告的可信性

#物資 #物資收集站

現時已確定的物資收集站:

沙田: #沙田
地點 : 沙田火車站B出口
日期 : 18/7 (星期四，今日)
時間 : 1500開始

樂富: #黃大仙
地點 : 樂富地鐵站A出口
沙 日期 : 18/7 (星期四，今日)
時間 : 2100 - 2300

北區: #北區
地點：粉嶺地鐵站B出口
日期：19-20/7（星期五同六）
時間：1800-2230（19/7）
1500-2230（20/7）

葵芳: #葵芳
‼️‼️（物資已經收集完畢，感激各位同路人！）‼️‼️

銅鑼灣區: #中西區
地點 : 銅鑼灣地鐵站F1岀口
日期: 19/7-20/7 (星期五同六)
時間: 20:00-22:00 (19/7)
14:00-21:00 (20/7)
額外活動: 派721傳單
徵收有心人幫手💪
請PM @ffison

油尖旺區: #油尖旺
地點:旺角中旅社對開足球場
日期: 19/7
時間:1930-2200

元朗區: #元朗
地點：元朗西鐵站
日期: 7月20日
時間: 18:00 - 21:00
目前需要車手
請pm 元朗admin

離島區： #離島
地點：東涌地鐵藍的站電梯底
日期：19/7-20/7(星期五同六)
時間：13:00 - 18:00

咪就係咁用

咁我整定啲盾先

推

721 港島見

邊個群? 想搵 admin 傾d 野

Help push

要推！

消毒藥水應該要粉紅定啡黃嗰隻兩隻都有人講

普通傷口粉紅藥水或生理鹽水都可以

721!

可以嘅話，再將個情況嗌岀嚟，例如: 有人暈咗！/有人擦傷！/有人扭傷！

無錯
你剩係嗌「急救」
咁即係點呢
想要物資？有人暈咗？定擦傷撞傷？
可以更有效率

黃色for 污糟d 傷口
粉紅色已可以

👍🏻

急救咁緊要 冇人推!?

半夜推，頂住啲推垃圾post既「人」！！！

香港人，加油！呢一次輸左，我地同8964一樣，一無所有。

相信香港人，香港人加油。

721 721 721 721 721

［請立即宣傳7.21 勿再爲連儂牆開post］

sorry嗰日要飛番外國讀書 黎唔到遊行 但想出少少錢送少少物資 邊度會收集物資同埋幾多點開始收集？

必睇！

深夜幫推!

你邊區?

不篤灰，不割蓆

五大訴求

香港人撐住

721金鐘見

ok thx

啱啱摷到自己張急救證
請問新手first aider上路有咩要注意

我自己可以準備咗咩基本物資先？謝解答

點解要細ns
個定位好尷尬
要沖眼又唔夠
要洗傷口又唔夠
大ns一下沖落去仲好啦

先準備好你個人

大NS 開咗有sterile 問題
如果唔係全中/爆晒 你開支大會嘥晒

其實物資方面都係睇自己荷包
相信好多熱心市民都會捐基本既物資俾first aider 用
鹽水 敷料果d

真係要準備就會係反光衣 頭盔保護左自己先
再落就係腰包 同埋check vital sign 既器材 血壓同SpO2 果d

加油加油 有問題再拎出黎討論下

輕身 方便 易開易帶

錢收唔收

唔好玩啦

#五大訴求 #缺一不可

一、徹底撤回修例
二、收回暴動定性
三、釋放所有義士
四、追究警隊濫權
五、立即雙真普選

#不分化 #不篤灰 #不割蓆

以前st john教唔好用紅藥水，因為去到醫院護士會當紅色係 血/污漬/阻礙確認傷口視線，就會 好 大 力 咁同你洗走晒啲紅色(pls fact check)

所以請用黃藥水。

#721真遊行

感謝解答
想問吓check vital sign既器材喺邊到買 幾多錢
我知我伸手但我真係無經驗

唔係架 我地一直講緊既粉紅消毒藥水唔係紅藥水

消毒藥水:

所謂紅藥水：

紅藥水深好多的確會阻到傷口判斷
消毒藥水唔會
不過放心 無見過物資站有

長知識

想捐比星火

淘寶都有 有d師兄覺得淘寶就得 落到場唔見左都唔心痛
百幾蚊都買到
Amazon 都有 貴少少

另外 通常買手碗果隻血壓計 易帶省位好多
血壓計香港地鋪都有 SpO2 就唔知 無留意
有無師兄答到

見到網上流傳有個物資站

睇#181

謝

大埔

我搵搵物資收集po link

係唔係只收急救用品？收唔收其他物資？

茶可以清楚胡椒水架？ 咁樣就易辦喔

請自己考慮其他非官方物資站設立通告的可信性

#物資 #物資收集站

現時已確定的物資收集站:

沙田:
地點 : 沙田火車站B出口
日期 : 18/7 (星期四，今日)
時間 : 1500開始

樂富:
地點 : 樂富地鐵站A出口
日期 : 18/7 (星期四，今日)
時間 : 2100 - 2300

北區:
地點：粉嶺地鐵站B出口
日期：19-20/7（星期五同六）
時間：1800-2230（19/7）
1500-2230（20/7）

葵芳:
地點：葵芳邨 葵芳MTR D出口向右直行
日期 : 18/7 (星期四，今日)
時間 : 1800 開始
額外活動 : 放映會、派721傳單

銅鑼灣區:
地點 : 銅鑼灣地鐵站F1岀口
日期: 19/7-20/7 (星期五同六)
時間: 20:00-22:00 (19/7)
14:00-21:00 (20/7)
額外活動: 派721傳單
徵收有心人幫手💪
請PM @ffison

油尖旺區

地點:旺角中旅社對開足球場
日期: 19/7
時間:1930-2200

五毛你唔撚洗指意洗po，我呢兩日返工咩都唔做，齋推po同你地死過

721 !

我無野講

我呢度所講既係市民想幫手可以買咩急救物資
其他物資都可以捐 不過我無提到姐

香城online wiki

香城online懶人包

想捐錢/物資 點做

沖椒都好有效
已實測

721一定要出嚟！

香城online wiki

香城online懶人包

到底消毒藥水要紅定黃？
隔離post話要黃色tisept

基本上 NS 水 消毒藥水 洗傷口都可以起我底我有講過下
睇番comment 我都有講水同NS

至於消毒藥水
粉紅同黃最大分別係黃既加左番梘成份
所以如果傷口好污糟 - 例如沙地擦傷會用黃
一般用粉紅
Btw 用NS實無死

而黃色多左chemical = 過敏機會大左
所以少左人用 不過一般唔會過敏

好的謝謝

721推土機出動
================
堅守五大訴求 勿分化勿指責
齊上齊落
建議大家自備物資 做流動物資站
頭盔 眼罩 口罩 毛巾 是啤衫
我無嘢講 我要見律師
【721整合】721整合Post！全部推哂上熱門！

推呀

到咗大田圍唔知點交

銅鑼灣MTR F1未見物資收集站

唔去都幫手買吓物資啦

今次一定要大量物資，大家有閒錢就買啦

津路都得咁正
唔洗帶大枝鹽水了

push
大家721見

鹽水都需要，請幫手入貨

岩岩捐咗，聽日再捐

買左d燒焊手套希望用得著

已交到

上天橋有人擺檔

Keep唔到 天氣太熱，又唔會有保溫箱

m巾仲需唔需要

記住有傷者就大叫咩傷

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

如果落雨會唔會自動淋熄催淚彈

應該起碼要暴雨先得，但可以幫助降溫

m巾係for大量岀血，如果搵到成塊面咁大嗰款敷料更好

721 港島見

全民野餐發夢

香港自由領土

港人寸步不讓

721港島見。

——————————— 七大訴求 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

7.21港島見

想問而家最缺咩 買唔哂咁多野

今日大圍物資站係咪仲開緊？

我都想知

物資站有開嗎

屌你大圍冇開嘅

岩岩嚟左大圍

可能我行咗天橋果邊，我而家返mtr睇吓

我頭先都是見到大圍無開，而家去北區

有無人confirm 邊區係有開？

停停先問下人有冇開先啦
一陣白走就慘

而家去北區站，順便airdrop

樓主究竟今日大圍物資站有冇開架，冇都通知聲啦

聽日會買定出黎 自己都會袋定 大家加油

有冇人係粉嶺見到有人收？

係粉嶺，但未見有人

屌樓主真係點做野架

粉嶺有物資站。係b出口天橋直行到督，有堆人和紅白藍袋就係物資站

粉嶺MTR B 出口

就到

估唔到有c 9 捐物資太感動

集中推721

我都出緊 帶左勁多衫可以比前線義仕換

已交左 香港人加油

推！！！！

推！！！

請問聽日行完想去幫手做first aider 係咪去其中一個急救站就得？好想出力幫手
利申護士學生，識急救
721見！

物資站我無hold 架 我呢段係forward tg 612reminder 架

令各位誤會唔好意思

粉嶺站巴絲如果再有其他野好缺貨可以叫我買
雖然我見你地已經有好幾個紅白藍
我會盡量買

Push!!

Forward 番今日資訊出黎

今日物資站地點：
（沙田、粉嶺、銅鑼灣、元朗、東涌、香港仔）

物資需求list：

#物資情報

明天會有藍𢇁黑社會穿著黑色衣服，混入人群四處打街坊，攪商店，入我地數，想對策，請廣傳。

如果淨係捐錢表心意應該捐去邊?

極重要唔好重覆買已經有大量存貨嘅物資
又夠鐘推post 啦，三毛全部同我死撚開DLLM

721 見

其實我聽日都想幫手，到時候去到現場再睇下有咩可以幫。

P牌大直路推爆！721集結！

721見！

721！

感謝各位first aider

帶多啲水。可以自己飲，俾人飲；自己沖，俾人沖。

卷裝抹手紙, 吸水 吸椒一流

樽裝烏龍茶果D有冇用?

為何不直接買有汽水呢？

使唔使頭盔？

想問邊到有物資站可以放低D物資

同問
帶左d衫

一陣港島見。

———————————— 七大訴求 ————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

[突發] 一個和理非唔係散內嘅方法 --- 基督之盾

唔好意思 我未有消息
有無其他巴絲知道

勞工手套可唔可以

Pish

一陣見